支那P2P平台現爆雷潮 14天內131家平台倒閉

支那媒體🇨🇳統計，自7月2日至16日的短短14日內，全國共有131家P2P平台「前赴後繼」地出現倒閉、投資人無法提現、實控人跑路、失聯的現像，業內稱之為「爆雷」，日均9.4家平台出事，甚至一些國資系以及上市公司背景的平台也未能倖免，涉及逾千億（🇨🇳人民幣🇨🇳．下同）資金，重災區無疑是互聯網金融發達的上海和杭州。 P2P平台實際為網絡借貸信息中介機構，對借貸信息進行撮合的中介人，承擔信息披露的責任，不承擔借貸違約風險。但一些P2P平台沒有嚴格按照監管規定去做業務，而是通過自我擔保、份額拆分、期限錯配等形式，逾越了信息中介的本分。那些最終被證實玩自融、資金池的平台，本質上將被證實是非法集資，監管會逐步擠壓劣質企業的生存空間。

惡性循環引發互金平台爆雷

本輪網貸平台爆雷潮始於端午節期間，當時交易量達800億元的著名網貸平台「唐小僧」實控人跑路後，聯璧金融也出現爆雷，引起市場連鎖反應。愈演愈烈的「爆雷潮」從6月延續到7月。這些平台主要分為兩種，一種是資產質量不佳，導致平台經營不善，一有「風吹草動」就有崩盤危險；另一種是「偽」P2P平台，是非法集資和龐氏騙局。在唐小僧、聯璧等平台出事後，🇨🇳媒體🇨🇳報道加重了投資者的恐慌心理，他們在正常經營的P2P平台集中提現，造成平台資金被掏空，引發了互金平台的群體性踩踏。同時，通過這些平台的貸款的客戶大多是小微企業或者個人，這些客戶基本上為商業銀行篩選剩下的缺乏信用或者沒用信用記錄者，違約嚴重。因此出現了大量借款人逃脫債務、惡意逾期的現象，甚至存在大額借款人主動聯合舉報互金平台，以期達到逃脫債務的目的，這就造成惡性循環進而引發互金平台爆雷。

由於缺乏監管，2014年到2015年是網貸平台野蠻生長，從2014年初的600多家發展到2015年底的近5000家，兩年時間增長超過8倍。而從2016年8月《P2P網絡借貸業務管理暫行辦法》發布後，全行業加強整頓的及規範化運營，不少問題平台已經主動關門，網貸平台數量持續縮水，截至今年6月，5000多家P2P平台中已有3000多家停業，正常運營的平台中只有10%左右是有證經營，同時，根據監管層的要求，P2P平台要實現備案制，備案無法完成意味著P2P平台將被淘汰。目前監管層對於備案登記的截止時間一改再改，成為懸在P2P平台頭上的一把劍。

支那P2P平台現爆雷潮

大陸勁多呢d龐士騙局

先進大國

14日131間

一直唔用支那AC就係咁解

P2P平台實際為網絡借貸信息中介機構，對借貸信息進行撮合的中介人，承擔信息披露的責任，不承擔借貸違約風險。但一些P2P平台沒有嚴格按照監管規定去做業務，而是通過自我擔保、份額拆分、期限錯配等形式，逾越了信息中介的本分。那些最終被證實玩自融、資金池的平台，本質上將被證實是非法集資，監管會逐步擠壓劣質企業的生存空間。

up乜撚

出左事就變左違法
違法即係咩事都冇
冇得追 完

問題係，呢啲根本等於影子銀行既變種版
咁樣同支爆真係無分別
睇下乜鳩倫敦金老師，成百億喎我屌

老百姓既錢一定冇得追番 一追就拉鳩你 話你犯法